\section{Funktionale Anforderungen}
\label{sec:funktionale_anf}

\subimport{./components}{_components.tex}

\subsection{Konfigurieren eines SPI Signals}
Zum Generieren eines SPI-Signals muss zuerst festgelegt werden, wie dieses aussehen soll.\newline
Das Signal besteht aus Bitvektoren, welche unterschiedliche Längen aufweisen können. Diese
Längen sind definiert. Es können 8 Bit, 16 Bit oder 32 Bit Vektoren erstellt werden.\newline
Die Konfiguration erfolgt über die PC-Applikation, welche eine Funktion dafür anbietet. Die Funktion
kann in C++ Lösungen oder in Python-Skripts aufgerufen werden.\newline
Des Weiteren kann ein CRC (Prüfsumme) am Schluss der Daten angehängt werden. Dies erfolgt mittels
einer weiteren Funktion. Der CRC kann aus 8 Bit, 16 Bit und 32 Bit bestehen. Weiters kann konfiguriert
werden, welche Bytes der CRC, in welcher Reihenfolge verwendet werden.\newline
Außerdem können mehrere Signale auf einmal konfiguriert werden, welche nacheinander generiert werden.
Somit ist nicht möglich, während des Tests neue Signale konfigurieren zu müssen.\newline
\newline
Das Konfigurieren von SPI-Signalen erfolgt regelmäßig, im Zuge von ganzen Testzyklen.

\subsection{Konfigurieren des SPI-Master Mode}
Da es unterschiedliche Modi für einen SPI-Master gibt, muss der interne Master auch entsprechend konfiguiert
werden können. \newline
Es kann der Modus der SPI Übertragung eingestellt werden.
Dieser besteht aus einer Einstellung zur Polarität des Taktsignales (CPOL)
und auf welcher Flanke des Taktsignales Daten gelesen bzw. gesendet werden (CPHA).
\newline
Die Konfiguration erfolgt wiederrum mittels einer eigenen Funktion, welche in C++ Lösungen oder
Python-Skripts augefrufen werden können.\newline
Diese Einstellung wird nur unregelmäßig konfiguriert.

\subsection{Konfigurieren der Bitrate}
Die Bits müssen in unterschiedlichen Bitraten gesendet werden, um unterschiedliche Testszenarien simulieren zu können.
Die Bitrate kann daher mittels einer eigenen Funktion eingestellt werden. Hierbei wird ein Festkommawert für die Frequenz
übergeben. Die Funktion kann in C++ Lösungen oder Python-Skripts aufgerufen werden. \newline
Diese Einstellung wird nur unregelmäßig konfiguriert.

\subsection{Generierungs des Signals}
Nach der Konfiguration eines Signals, muss dieses generiert werden können.\newline
Nach dem Konfigurieren von einem oder mehreren Signalen, kann die Generierung mittels einer eigenen Funktion
gestartet werden. Hierbei werden die zuvor generierten Signale nacheinander zum Hardware-Gerät gesendet, welches
die Signale entsprechend generiert.\newline
Die Funktion kann in C++ Lösungen oder Python-Skripts aufgerufen werden. \newline
Das Generieren von SPI-Signalen erfolgt regelmäßig, im Zuge von ganzen Testzyklen.

\subsection{Empfangen von Daten}
Da SPI ein bidirektinaler Bus ist, werden laufend Daten zwischen Master und Slave ausgetauscht. Damit auch geprüft werden
kann, welche Daten als Antwort auf das generierte Signal zurückgeliefert werden, müssen diese Daten empfangen werden können.
Das Empfangen von Daten erfolgt über einen Key. Dieser Key wird als Antwort, nach Generierung des Signals zurückgegeben. Mittels
diesem Key, können die Daten separat abgerufen werden. Dies erfolgt mittels einer eigenen Funktion. Die Funktion kann in C++ Lösungen
oder Python-Skripts aufgerufen werden.

\subsection{Einbinden in UVVM Testzyklen}
Bei der \textit{Universal VHDL Verification Methodology} (kurz UVVM) handelt es sich um ein Verifikationssystem,
das die Implementierung einer strukturierten Testbench-Architektur (Testumgebung) ermöglicht, um jede Verifikationskomplexität,
von einfach bis komplex, zu testen.\\
Die großen Vorteile hier sind die Übersicht, Lesbarkeit, Wartbarkeit, Erweiterbarkeit und
Wiederverwendung.
Daher muss der Signalgenerator in diese Testumgebung eingebunden werden können, damit mittels dieser auch direkt
auf der Hardware getestet werden kann.\newline
Die Einbindung erfolgt über UVVM ähnliche Softwareschnittstellen (Funktionen), welche in UVVM aufgerufen werden können.
